西裝友中環快閃促解散警隊

西裝友中環快閃促解散警隊

逾千市民昨午響應中環快閃遊行，高舉手掌以示「五大訴求，缺一不可」。黃耀興攝

【本報訊】有中學生在荃灣警民衝突中被警員開槍射傷一度命危，有網民昨發起「黑西裝癱瘓全中環」快閃大遊行，抗議警方濫暴，獲逾千市民響應，當中不少人是在中環上班的西裝友，趁午膳時間在中環一帶快閃遊行，其間有人設路障堵路，並多次高叫「解散警隊、刻不容緩」口號。

昨午1時，大批市民在遮打花園聚集後向上環方向前進，他們高叫口號並手持標語，其後有人開始走出馬路，並呼籲其他市民加入。近千市民佔據干諾道中，並高呼「解散警隊」，有市民沿途以雪糕筒及垃圾桶設置路障，阻止車輛前行。

相關新聞：同學撐健仔 轟警合法謀殺

遊行隊伍聚集在海富中心，眾人手掩左胸聲援被警員槍擊的中五生。朱永倫攝

高叫「永不原諒黑警」

遊行隊伍中有身穿黑衣的市民，亦有身穿西裝男士及穿行政套裝女士，人群一直繞圈而行，由遮打花園開始行至大會堂對開干諾道中，接着向終審法院方向前進，及行向上環中遠大廈。遊行人士佔據德輔道中，與馬路上的車輛並行，沿途不斷有人加入。

遊行隊伍在中遠大廈外齊唱《願榮光歸香港》，並多次高叫「解散警隊、刻不容緩」及「永不原諒黑警」等口號後沿電車路折返中環，沿途高呼「五大訴求，缺一不可」，路經吉野家時有人在外牆噴漆。

遊行人士在金鐘道設置路障，然後行往添馬公園，沿途有學生加入，其後遊行隊伍聚集在海富中心對開高叫口號，齊唱《願榮光歸香港》始散去，同時有人呼籲罷搭港鐵。

一名在中環上班的律師稱，犧牲午飯時間參與快閃遊行屬「好小事」，又斥警方濫暴問題難以追究，故參與活動表達訴求。在中環上班伍小姐飯後參與遊行，認為一定要成立獨立調查委員會，調查警方濫暴。

■記者劉漢權

上一則
上一則
許智峯私人檢控開槍暴警

下一則
下一則
民間記招怒轟「謀殺第一槍」

同學撐健仔 轟警合法謀殺
健仔離ICU 被控襲警非法集結
致命武器曝光？
全港多校突擊罷課聲援
許智峯私人檢控開槍暴警
民間記招怒轟「謀殺第一槍」
區議員斥盧偉聰未查先包庇
員佐級協會倡林鄭頒宵禁令
警急改武力指引槍彈「低殺傷力」
警屢膝壓箍頸 指引無提
十．一拘269人 射1,400催淚彈
英華生唱《榮光》校方恐嚇處分
怒火燒荃灣 攻警署搗竹館
大圍聊天青年 中彈頭破血流
無人埋身 便衣直射示威者
少年頭捱三棍 腦恐長遠受損
掟市民手機 狂踩猛扑丟坑渠
防暴大軍殺入杏花邨護藍絲
【採訪手記】一夜偶遇兩警嫂她們的心都碎了
速龍兇記者：我支槍會走火
網媒直播被指非法集結
印尼女記者視力永久受損
【採訪手記】槍指胸盾閘腳行家fb託照顧家人
美高官：港人中槍勢礙貿談
周鋒鎖：京藉港警殺人鎮壓
台禁毀連儂牆陸生入境
社會評分急挫 反映一國兩制失敗
習近平：經濟發展是解決香港問題金鑰匙
96人控暴動 近半是學生
2,000人逼爆法院聲援
兩女藏氣球被控 官：看不到非法目的
警疑屈9.14被捕男參與9.15示威
疑掩護示威者 清潔工改控重罪
「私了」休班警案 地盤工禁離港
街坊逼爆商場 按胸抗實彈
政府今或公佈《蒙面法》立法
科大生堵塞美心飯堂抗議
港鐵車廂逃生斜道被開啟
建制派怕大敗 藉十‧一押後區選
黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任
梁繼平舊同學 新界兄弟撼鄉紳
法官罕禁旁聽市民戴口罩
一哥亂噏中五生中槍事件揭破四大警謊